【831太子站】有無可能向消防處索取一份正式事故報告？

睇完消防處今日個記召，再綜合今晚既幾個Post:

我諗大家都傾向相信消防00:41無數錯，係01:02個陣先因為某d原因改做7個。
“消防：我地見唔到嘅嘢，我地唔估。”

自問對急救有少少認識，而我相信急救既規矩應該全世界都差唔多，除左救人之餘一定要紀錄底過程同傷勢，就算個PAO無色卡都要有紙或者其他野去record，因為之後一定要寫返份Incident Report。所以其實00:41數到10個傷者好難會錯，急救紀錄（即係你地見到有兩個人仔圖個張）要填傷者呼吸/ 脈搏/ 皮膚顏色/ 瞳孔，檢查完呢d野你話認唔到傷者個樣？而傷者而由Red轉其他顏色更加無可能，因為都係個句，急救一定要紀錄底成個過程，如果傷勢好轉一定要mark底幾點好轉。

好喇提到Incident Report，最基本既資料包括 Casualty Details, What Happened (a brief description) 同 First Aid Action Taken，我當"傷者資料"係個人私隱，咁其他大部份內容都上哂報紙，應該唔係私隱喇掛。（利申：我唔係非法律界人士，有錯請指出）

係消防處既網頁內，公開資料個頁入面，有個位可以比市民申請 事故報告：

再次重申，我唔係讀法律，希望有法律巴絲可以幫手，當然我自己都有做過功課問過識法律既朋友先上黎開post。基本上記者會所講既野唔係法律證供，要上到court咁佢地講既野先係證供，所以班政客先會成日係電視上面講大話，而d高層亦都日日上電視9up。但據我所知，「事故報告」係全世界大部份地方都係legal document（應該包括香港），而作為First Aider係有legal duty去填呢份報告，所以同Press Con唔同，事故報告係唔可以老作。

如果可以有當日在場人士/ 記者朋友幫手去申請，當然仲好，但其實如果我話我個晚曾經路經太子，消防又點樣證明我唔係呢？當然消防處有權拒絕大家既申請，但正如大家一路叫黨鐵交CCTV佢都唔交，我只係想睇下有無另一條路可以試下。

消防處既高層，我衷心希望你地可以交一份有法律效力既正式事故報告比大家。
黑警黎緊幾代都會係香港人眼中既過街老鼠，身為紀律部隊，無視法律，完全唔顧市民既性命財產，呢班人死不足惜。但正如今日記者會所講，消防員係冒住生命危險為市民服務，市民對你地既尊重係因為你地過去既表現，you can't demand respect - you have to earn It。無論政見如何，我都相信你地今日係記者會好誠懇咁講個句：「我地絕對唔會見死不救」。多謝你地今日示範左咩係公務員應有既記召水準，更加多謝各位前線消防員既付出，你地絕對係香港市民心目中既英雄。

補充：繼早幾日睇WhatsApp T&C睇到眼殘，我今次都有特登睇埋政府《公開資料守則》，暫時睇唔到同"事故報告"相關既限制。

政府《公開資料守則》

我亦都順手睇左黑警同消防既網站新聞稿，佢地無寫過831件事既詳情：

最後，我好想幫忙，但我其實同大家有時差... 希望各位睇睇呢條路可唔可行，歡迎討論 等光復香港之日，我會返黎同大家煲底相見。

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

P牌無力一推

究竟我幾時先可以甩P牌

我知篇文好長.. 但我唔想陣間一堆人又叫我fact check，我上網搵哂資料問左識法律既朋友先閒post咖 希望大家唔好介意

P牌默默地推....

幫下你

我唔識呢啲
但都推畀多啲人睇
集思廣益

推 3

多謝叔叔 我只係希望CCTV以外，可以多一條路試下

同意

推5

推6

推7

推8

推9

推10

我做既行業有機會接觸incident report，而我本身都識救護，所以今日睇完記召先會諗起呢樣野。

輕輕一推

問消防都無用 madam都話唔知點解少三個
差佬又要唔比救護入
成晚發生咩事得差佬知
只有cctv先可還原真相

但incident report應該有時間同first aid action taken，至少可以還原多啲真相。
我認同CCTV好重要，但如果大家已經絕望到問米都想做，甘多份法律文件可能可以幫到件事

TUI